---
extends: _layouts.answer
section: content
title: Что такое джихад?
date: 2024-09-22
description: Суть джихада состоит в том, чтобы бороться и жертвовать ради своей религии
  так как угодно Аллаху.
sources:
- href: https://islamicpamphlets.com/frequently-asked-questions
  title: islamicpamphlets.com
translator_id: 593513
---

Суть джихада — бороться и жертвовать ради своей религии так, как угодно Аллаху. Лингвистически это означает «борьба» и может относиться к стремлению совершать добрые дела, раздавать милостыню или сражаться ради Аллаха.

Наиболее известной формой является военный джихад, который разрешён в целях сохранения безопасности общества, предотвращения угнетения и содействия справедливости."
